好多香港人未過30歲已經月入超過30k

幫客做出糧
個個都over30k
有d 做sales
加埋commission
年薪真係有$1m

好自卑

做sales 真係好好搵
有d base salary 2x k
時不時加個qtrly commission 100k 咁上下
好葡萄

除專業人士同sales外, 重有咩位可以咁?

IT 係咪專業人士?
好多都4-50k

其實sales 同專業人士都佔左香港好多人口

俾多d 例子
sales 係賣乜

換水換光管都有4-50 k

我都唔太知
有d 好似係sale program platform 咁

有間係賣紅酒
d commission 又係200k 起跳

30k唔算多啦

我知我知

我圍內同學 26歲已經搵緊80k

我知
做開出糧
掂到legal 80k-100k 走唔甩
覺得自己係零

大撚把 真係多到你唔信

偏偏自己唔係

你咪玩啦
support點同programmer比

唔考慮年齡
有1/3人

其中一個

真心覺得搵到既都有一定實力
機遇當然都重要

自問真係冇料
所以齋葡萄

政府工
HD學歷已經有好多唔錯收入
試下

政府工而家咁多人爭
都有試過
絕對都唔係靠符碌

今日睇完年報 全香港得2x%收入超過30k
以前做audit 都好少見啲打工仔人工30k

巴打做得audit 而家都唔少人工

30k對於一個專業人士來講，算係低收入架啦

好彩你發現高登仔講大話，一直信以為真

但我都見好多好過人工
做紅酒sales 都60k 加commission

吹水大會 正常開始

sales 好搵個陣真係好搵
老母之前叫我跟親戚做sale
而家大陸客少左親戚轉左行
我就默默捱到30k
利申3字頭

自己眼見為實
確實我都信好多巴打好叻

辛苦錢

身邊好多fd又黑警督察又消防主任，叻果堆就個個開舖，每個都至少30k+，我覺得自己好失敗

做19工追夢個班就個個又父幹，唉，越講越灰

以前都覺30K幾多下...

但人既欲望真係無窮無盡...

真係好灰 好葡萄

我都係咁話，反而過咗30k 就覺得再上有d 難
即係50 60 個d 先勁

利申 25 歲之前已經過

你見apple都3-5萬你就知啦

覺得自己是零

睇巴打應該好快到50-60k

30k e 個位, 係幾work life balance

再上, 你要真係好鐘意做野, 又 take ownership,又有番咁上下quality
先拎到果份人工...

識朋友有個auntie, 月入100k or up, sick leave 都要係屋企做野.

有得簡都真係要試下用d 無咁困身既方法賺錢.

希望啦，都想有自己屋企

認同要有料先賺到

同埋太後生始終，要做manager/ head 級好似仲差d
變成要用chur 去換d 錢返黎

所以正職之後搵下外快咁而家
不過股票就輸緊，始終唔係個行唔識

永遠都冇可能有30k

manager/head 既壓力應該大好多
駛唔駛追年度budget 個d?

我岩岩入行外國大公司做保險 個啲小經理係咁以都1x0k

又唔好咁灰 人地都係熬出黎 我相信你同我都可以 你覺得件事你做唔到就真係做唔到架拿 比啲心機啦巴打

我相信巴打你得

我自問真係冇乜料到
口才又冇

anyway
共勉之啦

做紀律部隊散仔假設18歲入職
30歳前應該疊到30K？

我覺得每個人都有自已既領或者自已既zone 巴打你口才唔得都一定會有另一樣野得 好好加以發揮都可以打出自已既一片天地

香港有多d呢d正能量就好

響街sell寬頻都三四萬個月啦

前財爺話300k 係中產，30k 基層就唔好講啦

係 行過勁多個都帶勞又剩
都唔知點解

靠把口搵到既都值得尊重

22 歲 , 上個月搵三百萬

政府ap2 fg 入職都29k 了

脫貧
巴打父母實好自豪

呢一刻搵到三五萬，如果份工冇得上或者識人，過幾年一樣俾人或者經濟追上～

弊在連三五萬都搵唔到

其實專科大學生出黎都20K 30歲過唔到30K係冇degree又唔肯進修姐

吹撚到
有幾多it狗30歲前有4-50k呀

其實係咪純碎樓主份工會接觸唔少收入相對較高嘅客

我諗係卦
但呢度好多巴打都好勁
事實上係好多人得

冇必要呃你
又唔係我搵到
我葡萄姐

可能你識d人都係人中之龍
但係30歲前有40k以上既IT狗真係唔多，一係接近m grade一係做ibank，但30歲前做到既應該係唔算多

如果有咁好多人都有咁高就好

利申：廢IT狗

50-60k一個月幾好洗
20-30真係岩岩夠生活

點會無 係唔係u grad?
係的話 請反思
22歲grad 8年搵唔到40k 做it黎講 真係幾有問題

另外 ibank 最底職位果個it programmer 己經 30-35k 唔好話50k
ibank it 30歲70k 都唔係神話

sell寬頻的人原來咁勁 有眼不識泰山

好我反思下
我想講既係ibank既IT點都唔係IT界既大部分人姐，當然佢地搵既錢遠超40k

介唔介意講下你幾歲，做緊咩po同幾多人工俾我參考下

咩Title System Analyst?

有30k就會覺得根本唔夠駛

睇完呢個post就明白香港啲樓點解咁貴

身邊好多50k up

以前覺得30k好勁
垃圾科U grad 一年搵到月薪兩萬蚊覺得自己好叻
兩年後搵到30k先發覺其實乜都做唔到

同時見到好多人搵緊四五萬甚至乎過十萬一個月
人愈大發覺個世界愈大
所謂30k好巴閉只係自己以前見識少

大把啦，人比人、比死人

U grad做紀律部隊容乜易過30k

大多數人月入萬幾又唔見你提

20中揾35k ，但一樣覺得冇希望買到樓

除非做仆街仔唔理老豆老母

30k其實係最低工資黎 根工個個都有

30k其實好少錢
唔洗供樓交租當然好夠用

我中學畢業都60k一個月啦

高不成低不就嘅人工

30K睇你幾歲啦，30樓下30k算唔錯，但30歲樓上揾30k比比皆是，唔好迷信政府d咩收入中位數，當中計左好多超低收入人士，你係咪要同呢群人比？
出街望下條路咩車多，商場d人消費力幾强，就知道香港人好有錢

香港真係有工會低過20k一個月？

吹水大會正試開始

14k揮手，公正行係重災區

一個月無30k簡直係社會寄生蟲
應該奪去部分公民權利同強制勞動
做低賤的工作
細個唔努力讀書，又無過人智慧
有咩資格係社會立足

30k都要吹水嗎 ....

10年前畢業果時, 搵到份9k既工已經覺得好好洗, 好似點都洗唔哂咁, 覺得30k呢個數遙不可及(因為公司加人工得2~5% )
一次又一次咁辭職拉工, 慢慢做到而家真係搵到30k, 但又好似冇咩分別, 只係變左出街食飯唔洗限自己叫套餐, 可以散叫. 係M記唔洗再迫自己淨係食20蚊餐咁.
樓一樣買唔到, 旅行有錢但冇假去.

不如你講你做緊咩it啦 咩公司
點解可以8年經驗叫唔到30k好過啦

好簡單計條數
it 2015 fg 都起碼都15k 8年過30k 姐係一年加二千銀渣
三年至四年 其實要過30k一d都唔難
it 難係難在點突破50k 樽頸

無錯，我畢業揾9.5k到 而家50k (唔信就過主) ，講真唔生活質素無提升就呃你既，但同當年幻想中既生活有好大距離，始終近10 年物價升得太勁，樓價更加唔使講

過30k真係咁出奇咩？

做保險發展得好，年薪1.5m不成問題

有degree又做返本行肯定有啦
過50k都好common
反而有d人想work life balance轉工落返去3-40k個range 當然講緊有父幹果班

下下向上比，好易自殺
你又唔係住半山，使咩同住半山既人比呢，鬥高實有人高啲

30冇30k up仲生存到？

中學d廢柴同學18歲出嚟做地盤，未夠20歲都已經25k up

我做金融，唔係sales野，大把後台同事30k-50k，做head管理層100k以上，根本好普遍

2017年啦 連登講人工都要跟下通漲 下次開post討論50k up啦

所以樓價根本唔貴，
供樓其實唔難。

2015fg？8年？

sales 壓力好大 隨時炒

做本行？即係專科啦，一係工程

怪唔知得啲地產話樓價唔貴啦
一睇到呢個post我信啦

差唔多個個中學同學未到三十都過30K

正常人22歲grad做8年咪30囉
洗唔洗畫埋出腸呀

八年前2009年fg先得七八千人工，八年三皮唔止每年加兩千喎，你過多八年2025年先得三皮，到時候連登仔實個個月十皮啦，到時三皮有撚用咩

宜家正常ive出黎都25k啦

Ive 畢業得20k

唔使計全港，淨係計大學畢業生都係得萬幾
不過連登仔個個fg 50k真係無計，太勁

至於20至24歲大學畢業生的收入中位數，則由1996年的15,404元跌至2016年的13,883元，下降約一成。

仲以為你講緊300k 30k好多咩

算唔錯架啦，好多人碌幾年先得2xk

邊有時間請病假呢

吹水大會開始！

收租都唔止呢個數

請病假只係為咗唔返公司傳染俾其他人，嘢都係要照做既 責任心既表現

但有幾多人人工高份工又無咁困身先
係香港你拎得咁高份人工你就死都要做

屋企公司做野，得20K一個月

利申：屋企有樓有舖，剩計收租都夠食

BTW真係咁多人2X歲搵到3-50K?我圍內嗰班都係得15-20K

搵得少好少講，好似買股票蝕左唔講，多數講都係講賺嘅。就算吹水都好過鬥慘。

其實自己就到30都未過30k
所以巴打唔駛質疑我吹水

我覺得政府數字真係未必可信
人口普查d 統計員都會9填啦
你話政府而家有乜可信?

其實真係睇行業，同埋好多job agent或者求職網有出薪金報告

搵得少都可以靠投資致富
你年頭買中隻恒大到今日身家都翻左4倍啦

巴打你岩既
我睇到既係sales 真係好好搵

有時自己都會諗係咪自己唔知足
但香港呢撻地方根本原來知足係會累左自己

冇30k

共勉之

做乜係咁吹奏sales

我對住d 客係做sales 同IT多

你眼見見到幾多人﹖
咪好似高官咁「自己眼見」囉
佢地生活圈生都無窮人，窮人就唔存生

信自己﹖
不如信下統計數據喇
個個人睇自己圈內，唔撚駛統計署喇

月入三萬係咩感覺
飲水係咪淨係飲斐濟水
買game 係咪等佢完左特價先買
如果我死前月入會有三萬 我實買diablo 3個典藏版

圍内ibank咪個個6,7 皮囉
圍内廚房做倉咪皮幾兩皮
好正常

係呢度D垃圾SALES覺得人吹水

U GRAD 30歲搵4,50K真係好基本

同意

唔同年份grad 其實好難比，我grad果年遇正金融海嘯(0708)
無乜同學搵到過10k，邊有「起碼都15k」呢支歌仔唱
好多人做左2~3年先追番個正常價

sale先揾最多

呢個表對應到香港其實得廿幾%入到正規學位

真係冇吹水
不過自己都三大，所以除咗自己身邊都有人過30 40k
講緊係畢業頭兩年
不過當然有d 係神科，有d first hon 打日本工，都有ibank 啦

連登可以上，但少o的圍爐，多o的睇下出面行情。 其實揾唔得多主要都係唔肯離開comfort zone o者， 我下面條靚跟個師父裝冷氣一個月都2皮8。 基本開工時間2餐飯都係公司包底。

50k 又高左
30k 係basic 似d

係呢度講人工太大反差
有D本身就係最TOP D TIER
緊係覺得個個搵3,40K好基本
但呢度絕大部份都係D廢青毒撚,打份濕鳩7仔工
對佢地黎講過到中位數都覺得自己好叻

連登問題唔係呢到
係好多人太偏激

ACO都30K啦屌你老母。

班窮廢臭柒毒撚淨係日日期望香港死,樓價大跌

London gold係到扮自食其力？

香港樓價真係唔貴
睇樓上就知
個個未到三章就30k up

連登第幾屆吹水大會

又黎一星期一度脫離現實超水份唔小心透露人工大會

情侶夾埋60k up
點會買唔到樓

正職加副業30K up
咁得唔得？

咁我都想樓價跌既
屌你搵30 40k 都有排儲先買到

啱，物以類聚，人以群分

咪就係，呢幾年通脹高，人工都加得多咗，好多人以為係自己叻仔，其實係錯覺
幾年前高登吹水都仲吹緊自己fg 30k，而家連登起碼fg 4/50k，入職巿價的確係高咗，09正常七八千，今年17正常萬三四，巿價大約一年升八舊水，但公司通常無加咁多，所以要靠轉工mark返巿價

其實唔難，做t contract cap 都有

07,08係10年前喇，統計處啲stat睇返"呢幾年"人工加幅根本唔大。

其實個問題係唔同行業同職能既人工差太遠，有啲行業搵幾萬係基本。

力威呀，酒樓部長都30k啦

大把有錢人打份工都係過下日晨，我office D清潔呀姐日日響到講恆指騰訊，個看更見親佢玩電話都係睇緊股票，佢地分分鐘身家千萬，搵份工hea下人生無咁悶炸！30k對佢地黎講根本唔係錢

講緊三十歲丫嗎，呢幾年咪係講呢八年

睇下股票就身家千萬

其實starting係低又點，個重點係比較緊依家，畀你08年出黎做野，做到依家有差唔多十年經驗，除非咁多年淨係做死一間公司否則人工會跟返經驗咁去

同埋個topic係講緊"30歲前"，唔一定30歲，揀啱行業25歲都可以搵30k up

至於人工有冇"通脹"其實有哂data有得check，同經濟最差個個失業果時比根本冇意思

搵到又點？咪又係比垃圾政府搶鳩左你大半個月糧

算啦，俾你搵到50-60K咪一樣買唔到樓

裝修最好 成日可以老作價昆錢

你本人對眼其實就冇乜參考價值
btw30k都冇味班拎老綜啦

其實點解要同人比？

人地高過自己，自己又覺得不是味兒
盡自己能力，夠洗夠用夠玩夠儲錢買樓家用咪算囉

呢幾日去左台灣玩，而家係桃園機場食住野黎回呢個post

利申本人正職26K，連埋副業有31-32K
黎緊正職果邊會加到28K

真係有人信晒政府d數據
睇下咪算囉

所以出左黎做野有degree既冇30k真係要檢討下

睇住你地係到鬥吹水真係好好笑 其實個個現實得萬幾蚊
之後係依到fd

其實計埋後補degree
有degree遠遠超過30%

宜家香港30k 其實邊夠用
租樓:
20k
供樓:
13-15k
0.6k 交通
1-2k 水電煤
3k 食飯

剩係低個d有撚用？

大把人唔到數墊屍底
永遠無人提

唔明點解少咁半？

公司 上年蝕錢....
人工係負緊數
一個月輸 10 萬以上

一日28k

租咩樓要20k

Salary tax

3房單位掛，連登啲小學雞由佢地發噏風扮識野啦😂

我未夠25歲 入左政府都係搵緊3萬零 身邊差唔多年紀既朋友都係咁既數

笑撚死
仲有小學雞拎呢份野出來打J
呢份野淨係計打工仔
但香港真係搵到錢嗰班係靠咩搵錢

呢份野就全港性嘅，而連登仔就係最搵到錢果班尖子中嘅尖子

殘酷嘅現實係難接受

一出數據呢度啲人又收晒皮

屌你求鳩其租間2房都要啦

要既咩？

如果標題改成50k 大家既論點係咪都一樣

而家it狗多左,好多it位都係10k多啲

次次都係咁架啦
當然係有一班人唔駛上報真實收入而又搵好多錢，個表走漏左既
但事實就係30k唔易
大把人做到死果刻都無

可能租太古城

近期好似每日都有吹水大會...

利申:葡萄

唔知你係假膠定係真心唔識嘅小學雞
全港性
大把真係搵到錢嘅無計到落呢個表到
我都廢撚事再解釋，呢類表都唔知喺舊/連登俾人loop左幾多次恥笑左幾多次屌左幾多次

咪係
香港人邊有窮人
今時今日搵30k真係好易
我樓下個保安都係渣車返工

政府工真係好易過30k，中同一個做入境34k，一個做消防37k

咩位先？
要做隊長至有30K
做散仔好似好耐先至有29K
除非做到30幾40歲升到隊目至有30kup

22歲 上個月入29k
但去旅行

個表應該係計香港400萬勞動人口？

香港7百幾萬人，扣哂啲廢老 學生 小朋友之後
都幾多人唔見左.....

好簡單姐 ，

押一卡 地鐵 同 抽一架巴士 ！

咪統計下果班人收入幾多囉

唔通你搵架楂寶馬 Benz 既車主黎問佢收入咩

寧願租平啲冇咁舒服啦

附表5

收入高同低都有一班人無記錄既
你覺得係咩咪咩

稅局應該可以信啦掛

計返中位數姐係屬於300000-400000果個Group
仲未計好多人現金出糧同埋開公司

有人貼埋出糧戶口你都話人吹水

等10月稅務局年報
就知道個數字

稅局最歡迎逃稅舉報

拉撚哂的士司機就差唔多啦 告都告唔入

係喇
全香港人都好有錢
中位數以下個班人都係因為有額外收入無報到
交稅少既全部都係現金出糧或者避稅

紀律部隊既office grade 又係無得輸
出面做都唔知做幾耐先有officer既starting point

識人本身有正職星期六日私補賺外快都賺到萬幾

鳩吹就講月入50k,30k咁少家,連登仔真失敗

大把人搵得多啦 2xk根本唔算啲咩

再一次證明香港樓價只升不跌 大把人搵咁多

做緊醫療 入行30k真係basic

有正職仲星期六日做私補唔放假，同奴隸有乜分別

醫療都有好多唔同工種，EN都係醫療，應該冇30k，係私家診所既姑娘又係搵好少

EN HCA當然去唔到30啦

私補應該算輕鬆，佢同一時間補幾個，時間又易就。

你覺得搵3-40k既人好易買樓？

你覺得好難?

我23歲入左政府已經30k,做左兩年跳埋point加ot個個月坐三望四
不過如果叫我做私人工應該得13k

我25搵23k*12個月糧都係同行算低

咩位

一個月儲一半錢首期都要儲8-10年你話呢
除非你有父幹又唔洗理食同住既問題，又唔洗家用，份糧淨儲，你就可以5年儲到首期

8-10年係一條友蓄定同另一半？

所以30k㗎唔係basic，係睇你做咩醫療職位囉。

其實做左幾年文職真係想轉sales..

應該唔少50k+

30k係呢度已經算低，連登大把人搵50k 兩個人一個月就100k，慳少少一個月可以儲到70k，一年840k

呢樣真 入左政府就預左做一世 如果比我揀私人工 做幾年都未必有3皮

三年上樓不是夢

依家樓價對於連登仔真係太平 未過30都4 50k 所以話連登最能夠反映現實 乜估中根本唔需要

香港就係咁奇怪,明明班廢老先係最應該佔中反共,但偏偏地係藍絲

今次討論都幾正常大路 冇咩人吹水
正常大家岩岩fg都20k

正常連登應該50k lor

連登仔係香港最top嘅2成人

傻啦，少過1.5萬個班合部都係識避稅同有工現金出糧架

根本香港無窮人，做低薪職位既人都係為興趣

唔怪得d樓長升長有
原來係比連登仔買曬

真係好難

我一個月儲一萬啦扣哂所有野
都唔知要絃耐先買到樓

30K根本係夾心階層，交稅加日常開支家用等等儲到一半已經好好
唔儲返幾年錢根本冇可能見到車尾燈

入到大學(UGC)既比例其實都係2-30%，所以好合理。因為連登仔個個都會考30分

咁又未必，你咁後生已經咁叻仔碌到入去

咁你係出面都係人中之龍，頭幾年1x-2xk

建立到人脈之後就爆架啦....

30應該仲未到夾心

望返而家啲夾屋價

睇咩公司
我support 40 - 50k
10yrs exp

正常30K一年要交幾多稅

我30k果時好似交幾千

交三萬稅啊仆街
係幾千就好，你有野扣另計啦

未交過稅？

身邊圍內都60-70k 大家都25歲
我就最低 得46k 搵40k up其實好易

叻仔

我記得3萬時真係交幾千，加埋provision最多萬幾，我係有野扣

我之前交，真係兩三萬稅wor
咩都冇得扣得mpf 扣

有圖有真相

百分之七十五的寬減？？
唔係年年有嫁嘛呢個野，有都要交嫁

做左3年地盤都3xk
工作量唔大

身邊30歲啲朋友搵緊60 70k

我自己就80k

有冇engineer 出黎講下30歲大幾搵幾多？

認真我搵10幾k到依家超過30k
我既消費習慣都不變 同以前搵10幾k一樣

舊中學同學
civil grad
而家做到pm
佢話佢而家35k左右

利申30歲失業中

屌你老母 唔信咪咪撚信囉
定係因為你搵得14 15K酸溜溜？

繼續不願面對

27有60k
但班fd個個都醫拋離我幾條街

22歲 正職樓下茶餐廳pt6k 副職（創業）一年除番開當一個月20k 限死自己果6k拎黎食飯（樓面only番夜晚幾粒鍾only痴到夜晚個餐），食煙，雜費，副職就想點洗就點洗，無拍拖就算見鍾意既野就買點都每個月儲到錢，但中六就畢左業都要諗下日後

成日係度諗 30k都係啱啱過生活既話搵萬幾兩萬既人點算

40~50K

3x歲人都唔夠20k

pm都係得35k

d人咁都話吹水
呢個時勢講真30k-60k係香港都唔算搵得多啦

30k 冇用架，除非你冇屋企人，住唔駛租，仲要冇女，如果唔係根本唔可以隨心所慾去用錢

利申：over 30k

同意，依家同搵萬頭時期既個人洗費真係無分別，但多左好多責任性支出

其實係

班傻西連基本sampling 都唔撚識真係笑大人個口
唔通入醫院個個月入6萬up又拎黎做標準咩
你自己搵得多, 身邊圈子正常都會有返咁上下
就好似你本身讀名校，身邊個個都外國u/三大，你就以為好正常
但其實如果你讀band 3果炸武術學校，身邊就個個都會考個位數，17歲出黎做野搵8,9千
成日拎自己身邊黎比話好多人好多人點點點根本無意思
正苦個統計係全港性就有返咁上下可信程度既
連咁撚簡單既統計學常識都無真係好撚難相信你會月入4,5萬
唔好話統計學啦，直頭係正常智力都會理解到

見過有澳門客做賭博中介人, 月薪40萬

仲講緊30k?
要返工已經輸左啦

成班狗是度弓吹水
連登仔真好低質

調返轉講啦,好多30歲仲豆緊13K

入完呢個post個人好灰

依個真
我同屆中學同學大概150個女仔
7成做護士
淨返果d一係做少奶奶，一係幼教
平均數都過3萬
照返依個比例
香港大約300萬女性做護士
有咁既人工唔出奇

見過有糧單 25歲搵60k左加
有個3x歲搵100k

吓我未過20歲都超過50k 廢架你地

幼教過3萬 笑死人咩

就係果班唔過，得萬幾

拉低左個數，唔係可以更高

幼教起薪20K 仲要有OT補水
我朋友搵緊23K 做左一年咋

勞工處唔見有工 過 2 萬既

on9

在連登勿認真
成班on9廢青冇野做係到吹自己搵好多好多就個月
你都好信😂😂
我夠話我十八歲就搵十幾萬一個月
水邊個唔識吹

2,3萬都唔叫多啦
做得D乜唧
樓又唔到你買

係有D傻西係吹水大會認真，貼埋張(小學生用WORD都整到既)糧單遮

讀醫，24/25歲出黎執業至得5萬4人工，做兩三年野27歲，點拋離你幾條街，過多十年就可能係

正常大學生好基本
不過連登90％ive仔又要覺得呢度冇人讀到u

得罪講句我行出街隨便捉一個都好難捉到低過30k既非專業人士
除左係鋪頭賣緊野果d

想問返大家咁呢個稅係正常？交兩三萬左右
唔明點解有巴打話交幾千

好誇張

75k

你地去翻fg未搵到工個post就知依到幾多吹水

其實你作野都可以作得真實啲，有乜理由百幾個女仔個個都做護士(仲要RN)同幼教，笑死我

成班鬥吹水真係笑撚死
第幾屆了？真心問

依個真 邊有正常工低過30k

講撚左香港冇窮人，執紙皮果d唔係道友就係大陸有幾層樓

咁耐都搵唔到工果班都廢嫁啦 搵唔到又好正常

拎份糧單黎睇過

如果做sales咁好搵
叫哂你啲朋友親戚去做啦on9
一夠歲就出黎做啦
讀咩書呀？

上連登，你係步向理想生活嘅第一步

笑撚死 老實講 你話高登我都仲叫信少少
但係連登呢度
屌！有7成起碼都係學生雞黎
野都未撚做過
但係個個又會覺得自己將來係人中之龍
真係那兒來的自信

On9個個連登同佢d fd都係fg 60k
3年後搵8m
冇呢個數都咪叫自己做正常人

有填供養父母咪交幾千囉

你第一次填稅表？mpf, 供養父母呢d基本deductible都唔填？

吹水post

係既話我諗讀醫果班可以死左去算

mpf 有填不過扣好小，
供養父母要55 歲啦，未到

樓主係話識人30k，拎人地張糧單影出嚟?

計哂OU樹仁，海外top up，外國返嚟，pt degree
真係隨時超過50%人有degree

個個講到咁撚勁 整張糧單黎睇下先
Photoshop 執個數字post 上黎都懶

班契弟識閪執圖咩

好羨慕你地有得番工 因為屋企野 暫時冇得番

其實大把人讀過大學....點解佢地咁天真

政府中位數一定係吹水

痴線....

禮頓咩post先

睇行業吧，我畢業時得17k, 過咗6-7年依家都有75k

聽日打去禮頓問下先

巴打邊行？

雖然好多人吹護士
但係真心做護士根本無可能5-6年50K up

幾年就難啲，普通rn唔升職頂薪pt25先$45k

做邊行講唔講得

禮頓9成9係做工程，過40k 一係有牌工程師/測量師，再唔係助理經理級

香港除左專科，咩保險、地產、倫敦金、健身美容呢D都可以30歲前甚至乎25歲前都月入輕鬆過30k，月入50k-80k都大有人在，如果人地問到係做咩行業既，又介意人點睇點評論既咪話做金融/行頭細驚被起底

2016？ mpf 點解唔係扣1500？

可能係公積金

全港得幾萬個護士
吹到三百萬
笑撚死我咩

ORSO

笑撚死

人地諷剌緊之前班吹水怪呀

以後登入LIHKG 需要入息審查

部分真係捱返黎. 有D真正皮肉錢. 點解咁高人工. 數字只係一個數字. 入面好多野你睇人好. 人睇你好.
比你1M年薪未到50歲唔駛享受. 唔可以請假. 24小時STANDBY. 睇你果幾多M儲起夠唔夠臨尾十年八年醫病囉.

So sad but true

我同老婆大家都三十幾歲
加埋年薪過百
不過都係得個做字
打工其實冇撚用架

做緊文然仔追夢，，冇父幹

fg 15k 覺得自己是0

利申 父幹full pay買樓

關我撚事咩

登入LIHKG 要糧單證明

想show off 咪prove, 咁簡單。

除左醫療 n展，有咩科係起薪兩萬咁多
利申：起薪11000

年薪過百咁慘

做過保安都2字啦

搵唔夠十皮一個月都係度認屎認屁

果D垃圾 TIER既社會廢物CARE黎做乜

係上面有班人話人地吹水，問做咩唔貼糧單證明
人地貼完佢又潛哂水

屌有Car allowance

樓價gogo

根據往績，一有人貼糧單，班淡友就會潛哂水，個post就好快完

張糧單應該係工程師級吧。呢個數基本啦。

呢度的人好怪，好多人搵好多錢，但又個個都話自己可以準時走+瘋狂蛇王

其實我自己都唔過
只係葡萄其他人

連登成日恥笑既big4狗其實30歲都係輕鬆50k up

sales乜野先有咁多錢

幾萬蚊既話銀行分行sales都得

22 歲 fresh grad
boutique analyst 34k
唔知到30歲買到車樓未呢

巴打，我想問問，係你咪美國留學返黎？定本土大學？

但如果係90後做工程搵到呢個數真係幾勁下
90後今年最大只有27歲，一般黎講22歲 u grad，做5年野要搵到呢個數，一係RPE, Registered Professional Engineer，一係冇牌但解決問題能力極強。
只有約5年工作經驗但有以上兩種之一既人真係好少見。
公司重係同幫佢供公積金

無知真係好可怕

你點知佢老豆係咪公司高層

做工程真係好好搵~有個舊中學同學U GRAD 30零歲 可能年薪近百萬

繼續吹.gif
真係咁多30歲前搵到50k,就唔會咁多後生話買唔到樓啦

明既明既

人地唔係話冇，但只係少數，你明乜撚？

咪話明囉 少數呀嘛
香港個月入中位數一萬五呀嘛 明哂

點解男人老狗講野可以咁撚港女，"冇架，我點會嬲你姐，你實岩晒架，我點嬲你姐", 好撚肉酸啊

似係啲引9傻仔去做層壓式推銷

其實真係好多人都得,有個FD 做淨係返一份PARTIME,教小朋友跳舞,一個星期都係返4X個鐘,一個月穩袋35K

仲要好似23歲果陣已經搵緊呢個數

有專長的人真係易揾食好多，教琴仲fatfat

大學果時幫人補習 收180/hr 果時排到星期六同一日day off滿哂
一個月都有7千幾

好有畫面

個入息中位數冇乜參考價值
反而個居屋入息限制更加似中位數

事實係你冇咪覺得大多數人冇囉
搭明又話我港女 繼續活係自己世界啦

稅局果個準確好多
中位數去左300000-400000 果個category
姐係25K以上

總有d廢青唔願相信自己其實搵好少

中位數25k都好正常

而家最低下階層既工都15k左右

係？有冇資料參考下？

u grad 30 歲前30k 好基本姐
大部份都40k up 啦😂😂
連登大部份ive 仔係唔明白果個tier 既人既生活

交稅既人得百幾萬
其他唔洗交既唔計？

即係咁，其實香港有大約50%打工仔洗交稅，用納稅人入息中位數黎計完全唔準。

有最低工資之後你樓下個看更都隨時有20k啦
有30k依家係香港好多咩

17/18 係 provisional

50%
想知另外果50%點解唔洗交?

年薪少過13萬2就唔洗交
之前就12萬

香港真正入息中位數其實5萬